<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://bolivia.io</link>
    <atom:link href="http://bolivia.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description></description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 14:10:57 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2014 14:10:57 +0000</lastBuildDate>

    
    
    <item>
      <title>La Paz Cuidad Digital</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/07/18/la-paz-cuidad-digital/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/07/18/la-paz-cuidad-digital</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Gobierno Municipal de La Paz realizará la Feria Ciudad Digital 2.0 los días 31 de Julio, 1ro y 2do de Agosto en instalaciones del Circulo de Oficiales del Ejercito C.O.E..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los participantes confirmados para la feria se encuentran la Comunidad de Software Libre Bolivia, el HackLab La Paz y &lt;a href=&quot;http://www.lapazvanguardia.com/?p=16712&quot;&gt;Hackeando Mandarinas with Animal Print&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los eventos dentro de la feria se encuentra la hackathon de juegos que reunirá a la comunidad de programadores para la realización de su aplicación en los 3 días de concurso con una temática que sera revelada el jueves 31.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Final CCC 2014</title>
      <link>http://bolivia.io/2014/07/09/final-ccc-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/2014/07/09/final-ccc-2014</guid>
      <description>&lt;p&gt;El sabado 5 de Julio en instalaciones de la empresa &lt;a href=&quot;http://coderoad.com&quot;&gt;CodeRoad S.R.L.&lt;/a&gt; los mejores seis programadors de Bolivia participaron de la final del concurso de programación CCC 2014, organizado por la misma empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/CCC14-07-05_MG_0977.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El eventos contó con la asistencia inicial de al rededor de 320 personas entre estudiantes y profesionales, de las cuales despues de pasar las etapas clasificatorias solo 6 personas lograron llegar a la final.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-prueba&quot;&gt;La Prueba&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La prueba consistió en 4 problemas de caracter algorítmico cada una con dos niveles de dificultad, de la cual Reynaldo Hugo Choque Apaza estudiante de la Universidad Mayor de San Andres logro coronarse campeón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/CCC14-07-05_MG_1017.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas fuerón escritos por Gabriel Rea (Piedras), Paul Landaeta (Sprites), Kevin Bahuer (Balas) y &lt;a href=&quot;http://www.vudduu.com/blog&quot;&gt;Edwin Guzman&lt;/a&gt; (Puma Katari).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;posiciones&quot;&gt;Posiciones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Estos son los participantes de la final en el mismo orden del ranking final del concurso.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Reynaldo Hugo Choque Apaza (Don_Corleone)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Branimir Espinoza Argollo (branimir)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sergio Corzo Cruz (Drak)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mauricio Wilde Monasterios (Daydreamer)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Victor Vásquez Reynolds (Dark LorD)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Addis Rengel Sempertegui (LuaXD)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;El concurso es parte de varias iniciativas en el área de tecnologías de la informacion organizaos y patrocinados por &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/coderoadc2g&quot;&gt;Compete to Grow&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Revista B.IO</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/06/30/revista-bio/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/06/30/revista-bio</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya un mes desde que lanzamos la revista B.IO en su primer número, con el objetivo de documentar y dar a conocer todo lo que esta aconteciendo en nuestro país en el ambito científico y tecnológico.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;width:400px&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/images/bio01.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Este 4 de Julio por la noche liberaremos el segundo número ,con algunas mejores de estetica y la presentacíon de nuestro logo oficial, diseñado por uno de los mejores en Bolivia &lt;a href=&quot;http://oscarlaura.com&quot;&gt;Oscar Laura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;width:400px&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/images/bio02.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Los esperamos el viernes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Final Mundial ACM ICPC 2014</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/29/final-mundial-acm-icpc-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/29/final-mundial-acm-icpc-2014</guid>
      <description>&lt;p&gt;El ICPC International Collegiate Programming Contest, es un evento anual realizado en varias partes del mundo cuya final del 2014 se realizara entre del 22 al 26 de Junio en la Universidad Federal de los Urales situada en Ekaterimburgo, Rusia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el evento solo están presentes los 100 mejores equipos de universidades que fueron escogidos en varios concursos regionales a nivel mundial, muchas empresas
entre ellas el organizador principal IBM, aprovechan este evento para cazar talentos o cerebros en el área de ciencias de la computación,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la pagina principal del evento &lt;a href=&quot;http://www.icpc2014.ru/en/&quot;&gt;icpc2014.ru&lt;/a&gt; se ha anunciado que el concurso sera &lt;a href=&quot;http://www.icpc2014.ru/en/about/news/17&quot;&gt;transmitido por internet&lt;/a&gt; con comentarios en vivo y participación de los entrenadores y lideres de países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente se ha &lt;a href=&quot;http://www.en.psu.ac.th/events/246-psu-to-host-the-58th-computer-program-writing-competition-in-phuket.html&quot;&gt;anunciado&lt;/a&gt; que el 2015 la final se realizara en Prince of Songkla University Phuket, Tailandia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concurso ICPC en Bolivia esta presente desde el 2006 y es organizado por el grupo &lt;a href=&quot;icpc-bolivia.edu.bo&quot;&gt;ACM ICPC Bolivia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Campamento Internacional de Programación 2014</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/23/campamento-internacional-de-programacion-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/23/campamento-internacional-de-programacion-2014</guid>
      <description>&lt;p&gt;Del 19 al 23 Mayo, en instalaciones de la Universidad Católica Boliviana, se realizó el Campamento Internacional de Programación Competitiva organizado por el &lt;a href=&quot;www.icpc-bolivia.edu.bo&quot;&gt;ICPC Bolivia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El profesor de la NUS &lt;a href=&quot;http://www.comp.nus.edu.sg/&quot;&gt;Universidad Nacional de Singapur&lt;/a&gt; y autor del libro &lt;a href=&quot;https://sites.google.com/site/stevenhalim/&quot;&gt;Competitive Programming&lt;/a&gt;, Steven Halim, fue el encargado de entrenar a estudiantes de colegio y universidad para participar de eventos como la Olimpiada Internacional de Informática &lt;a href=&quot;http://www.ioinformatics.org/&quot;&gt;IOI&lt;/a&gt; y el Concurso Internacional de Programación Universitaria &lt;a href=&quot;http://icpc.baylor.edu&quot;&gt;ICPC&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/camp-students.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El campamento inicio el lunes 19 con un acto de inauguración, esta contó con la participación del Marcelo Villafani, Rector de la Unidad Académica Regional UCB La Paz y el director de carrera de Ingeniería de Sistemas Oswaldo Figueroa, y Jorge Teran organizador y docente de la UMSA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El campamento atrajo alrededor de 70 estudiantes de Bolivia y Peru, quienes participaron de clases sobre temas utilizados en concursos de programación en el día y por las tardes tuvieron competencias en donde resolvían problemas similares a los concursos, finalizando el viernes con un concurso al estilo de una final regional con 5 horas de duración. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la clausura del evento se entrego reconocimiento a los instructores Gabriel Rea y Alberto Suxo, terminando con una felicitación al profesor Steven Halim por su cumpleaños por parte de los estudiantes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>La Medalla Cormen</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/14/la-medalla-cormen/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/14/la-medalla-cormen</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://codeforces.com/&quot;&gt;Codeforces&lt;/a&gt;, la red social de programación competitiva anualmente concede un premio llamado “La Medalla Cormen”, que lleva
ese nombre por &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_H._Cormen&quot;&gt;Thomas Cormen&lt;/a&gt;, uno de los autores del libro &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Introduction_to_Algorithms&quot;&gt;Introduction to Algorithms&lt;/a&gt;
y que tiene como diminutivo “cormen”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año se premio a dos categorías&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al mejor progreso y al mejor autor de problemas&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;div style=&quot;width:242px&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;http://assets.codeforces.com/images/cormen-2013/scott_wu.jpg&quot; style=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;El primero lo recibió Scott Wu (&lt;a href=&quot;http://codeforces.com/profile/scott_wu&quot;&gt;scott_wu&lt;/a&gt;, USA) que en el 2013 fue uno de los mejores 10 participantes en Codeforces, además de ello logro el quinto lugar en la final de la Olimpiada Internacional de Informática y gano todas las temporadas de USACO.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;div style=&quot;width:320px&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;http://assets.codeforces.com/images/cormen-2013/Sereja-small.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;La segunda categoría la gano Sergey Nagin (&lt;a href=&quot;http://codeforces.com/profile/Sereja&quot;&gt;Sereja&lt;/a&gt;, Ukrania) quien en 2013 organizo 7 rondas en las dos divisiones de Codeforces. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada uno de los ganadores recibió un libro firmado por Thomas Cormen (Introduction to Algorithms o Algorithms Unlocked).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://codeforces.com/ratings/country/Bolivia&quot;&gt;Bolivia&lt;/a&gt; cuenta actualmente con 59 participantes activos en Codeforces, contando con más participantes que Argentina (55) y Chile (4) pero aun debajo de Brasil (329) y Perú (112).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Vulnerabilidad en Linux permite acceso a root</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/13/vulnerabilidad-en-linux-permite-acceso-a-root/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/13/vulnerabilidad-en-linux-permite-acceso-a-root</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vulnerabilidad podría permitir a un usuario local elevarse para tener privilegios de root, la misma está presente desde el kernel 2.6.31-rc3 al 3.15-rc5.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cve-2014-0196&quot;&gt;CVE-2014-0196&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El problema es ocasionado por una función llamada n_tty_write presente en (drivers/tty/n_tty.c), el cual maneja el acceso correcto a la terminal virtual usando las banderas(flags en ingles) «LECHO &amp;amp; !OPOST», el cual permite hacer daños en el área de la memoria del kernel.
Uno de los cuatro casos encontrados, usando un exploit es posible bloquear el kernel, el &lt;a href=&quot;http://bugfuzz.com/stuff/cve-2014-0196-md.c&quot;&gt;exploit&lt;/a&gt; solo funciona en versiones del kernel  &amp;gt;= v3.14-rc1, por que a partir de esta fue adicionada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tty: Halve flip buffer GFP_ATOMIC memory consumption&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;git.kernel.org/cgit/linux/kernel/git/torvalds/linux.git/commit/?id=acc0f67f307f52f7aec1cffdc40a786c15dd21d9&quot;&gt;git.kernel.org/cgit/linux/kernel/git/torvalds/linux.git/commit/?id=acc0f67f307f52f7aec1cffdc40a786c15dd21d9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del cual depende el exploit.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;arstechnica.com/security/2014/05/linux-gets-fix-for-code-execution-flaw-that-went-unpatched-since-2009/&quot;&gt;Article on ArsTechnica&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;bugzilla.novell.com/show_bug.cgi?id=875690&quot;&gt;Reporte de Bug&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;cve.mitre.org/cgi-bin/cvename.cgi?name=CVE-2014-0196&quot;&gt;CVE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.openwall.com/lists/oss-security/2014/05/12/3&quot;&gt;POC-Discussion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Primer Congreso Boliviano de Tecnología Aeroespacial</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/13/primer-congreso-boliviano-de-tecnologia-aeroespecial/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/13/primer-congreso-boliviano-de-tecnologia-aeroespecial</guid>
      <description>&lt;p&gt;ABC o AEROSPACE BOLIVIAN CONFERENCE por sus siglas en íngles es el primer evento acedémico de este tipo en Bolivia, donde se reuniran investigadores y empresas del ramo de la tecnología eaeroespecial. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento se realizará entre el 23 y 27 de Julio en La Paz, en instalaciones de la Escuela Militar de Ingeniería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus objetivos esta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Promover y fomentar a estudiantes y profesionales bolivianos a adquirir nuevos conocimientos en el área de tecnología aeroespacial que tanto crecimiento ha estado teniendo en nuestro país.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Promover en los estudiantes de distintas casas educativas bolivianas el interés de asistir a este tipo de eventos académicos con expositores nacionales e internacionales.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Fomentar el apoyo y la preocupación en las diferentes universidades bolivianas para apoyar y organizar este tipo de eventos académicos en Bolivia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta finales de mayo investigadores y estudiantes pueden enviar sus trabajos para que puedan ser evaluados por el comite organizador y los que sean aceptados serán presentados en el evento.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Anuncio Oficial: &lt;a href=&quot;http://avid-romangonzalez.blogspot.com/2014/02/aerospace-bolivian-conference-abc-2014.html&quot;&gt;Blog de Avid Roman Gonzalez&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Facebook: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/AerospaceBolivianConference&quot;&gt;AerospaceBolivianConference&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Deezer y Spotify en Bolivia</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/11/deezer-y-spotify-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/11/deezer-y-spotify-en-bolivia</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los servicios de música por internet mas usados en Bolivia son en definitiva &lt;a href=&quot;www.deezer.com/es/&quot;&gt;Deezer&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://www.spotify.com/bo/&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;, el primero gracias a su alianza con la empresa de telecomunicaciones Telecel S.A./Tigo y el segundo famoso a nivel mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de Deezer este servicio es principalmente utilizado por clientes de telefonía de Tigo quien también lo introdujo al mercado aunque es posible contratar sus servicios sin necesidad de pertenecer a dicha empresa. Spotify no tiene alianzas con empresas bolivianas pero cuenta con marketing suficiente a nivel mundial como para ser otro de los servicios de música mas usados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde Diciembre del 2013 Spotify esta disponible para usuarios en Bolivia, aunque muchos de ellos ya lo utilizaban antes pero pasando por algunas peripecias como el utilizar proxies para engañar al servicio haciéndose pasar por usuario de otro país que este habilitado, aunque esto tenia sus limitantes como el no poder contratar su servicio premium con cuenta de Paypal boliviana o tarjeta de crédito de nuestro país que eran rechazados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empecemos comparando su soporte en Móviles&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Android, Deezer: SI(*), Spotify: SI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;iOS, Deezer: SI(*), Spotify: SI.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sporte en entornos de escritorio&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Linux,  Deezer: SI(*), Spotify: SI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OS X,  Deezer: SI(*), Spotify: SI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Web, Deezer: SI, Spotify: SI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Windows, Deezer: SI(*), Spotify: SI.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Precios de Paquetes Premium&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Deezer USD $4.25 al mes, no incluye móviles.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Deezer USD $8.49 al mes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Spotify USD $5.99 al mes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tiempo de Prueba de cuenta Premium&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Deezer: 15 días.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Spotify: 30 días.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los dos servicios cuentan con acceso gratuito pero con publicidad.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;(*) Cuenta Premium es requerida&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Los dos servicios han ganado muchos adeptos en nuestro país, cual de los dos elegir es cuestión de gustos y necesidades por el momento Spotify tiene ventajas en su version gratuita al poder ser usada en cualquier plataforma.&lt;/p&gt;

</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Presentación del Proyecto Ciudadano "La Pública"</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/07/presentacion-del-proyecto-ciudadano-la-publica/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/07/presentacion-del-proyecto-ciudadano-la-publica</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este 7 de Mayo en el patio del Museo Nacional de Arte en La Paz, se presento &lt;a href=&quot;http://lapublica.org.bo/&quot;&gt;La Pública&lt;/a&gt; una plataforma digital que tiene como objetivo de “fortalecer la participación ciudadana en espacios físicos y virtuales, articulando el Periodismo Digital y Activismo en Bolivia”. En la foto de portada: Mario Duran Chuquimia (Más y Mejor Internet para Bolivia) , Sissy Velásquez (Por un transporte digno/Fuera Minibuseros de la Paz) y Guadalupe Quisbert Tapia (EABlogs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acto inicio con la presentación titulada “Ciberactivismo a la Boliviana” a cargo de Eliana Quiroz quien también actúo como moderadora del debate sobre ciberactivismo en nuestro país.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;/images/LaPalabraMay_07_2014IMG_0418.jpg&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Eliana Quiroz, atras Guadalupe Quisbert Tapia (EABlogs) y la representante de Amor Por Los Animales (APLAB)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;/images/LaPalabraMay_07_2014IMG_0420.jpg&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Erlan Vega (Wikimedia Bolivia)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Algunos de los invitados en el panel no se definieron como ciberactivistas, entre ellos el representante de Wikimedia Bolivia, Erlan Vega quien contrasto que el ciberactivismo es mas sobre reaccionar a algo y su trabajo como wikipedista es mas pro activo que reactivo. Punto en el cual coincidió Rubén Hilari quien recientemente participo en la traducción de Facebook en el idioma Aymara.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;/images/LaPalabraMay_07_2014IMG_0423.jpg&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Sissy Velásquez (Por un transporte digno/Fuera Minibuseros de la Paz), Guadalupe Quisbert Tapia (EABlogs)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Muchos de las comunidad de ciberactivistas que se presentaron tienen números impresionantes en el caso del grupo &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/194059784040379/&quot;&gt;Fuera Minibuseros de la Paz&lt;/a&gt; sobrepasan los 16000 miembros o &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/adslbolivia/&quot;&gt;Mas Ancho de Banda para Bolivia&lt;/a&gt; grupo que supera los 25000 miembros y que recientemente llevo a cabo una convocatoria de reclamo llamada “Operación Babosa” que tuvo éxito en Cochabamba y se anuncio la misma para el 17 de Mayo en La Paz aprovechando la celebración del Día del Internet.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;/images/LaPalabraMay_07_2014IMG_0424.jpg&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Eliana Quiroz, Rubén Hilari (Comunidad Virtual Jaqi Aru)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;El acto finalizo con algunas preguntas del publico en las que se deseaba conocer mas acerca de actividades realizadas en ciberactivismo y como las areas rurales están utilizando internet desde sus realidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enlaces:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sitio Web La Pública: &lt;a href=&quot;http://lapublica.org.bo/&quot;&gt;lapublica.org.bo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Twitter: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LaPublicaBO&quot;&gt;@LaPublicaBO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Facebook: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/1512209355672854/&quot;&gt;La Pública&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Github Libera Código Fuente de Atom</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/07/github-libera-codigo-fuente-de-atom/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/07/github-libera-codigo-fuente-de-atom</guid>
      <description>&lt;p&gt;La empresa Github anunció ayer 6 de Mayo la liberación del código fuente de su último proyecto más grande Atom, un editor para desarrolladores, al mismo tiempo puso disponible para descarga una beta pública para los usuarios OSX anunciando su disponibilidad para Linux y Windows en pocas semanas.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img src=&quot;https://f.cloud.github.com/assets/836375/2359256/844b39ba-a615-11e3-9732-d6a0cd5694a0.gif&quot; /&gt;
	&lt;figcaption&gt;Editor Atom con el paquete Script&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Enlaces:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sitio web: &lt;a href=&quot;http://atom.io&quot;&gt;atom.io&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Repositorio en Github: &lt;a href=&quot;https://github.com/atom/atom&quot;&gt;@atom&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Blog: &lt;a href=&quot;http://blog.atom.io/&quot;&gt;http://blog.atom.io/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Nick Danziger en La Paz</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/06/nick-danziger-en-la-paz/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/06/nick-danziger-en-la-paz</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este lunes cinco de Mayo el foto periodista ingles &lt;a href=&quot;http://www.nickdanziger.com/index/home&quot;&gt;Nick Danziger&lt;/a&gt;, ganador de un premio de la World Press Photo, impartió una charla con fotógrafos paceños en donde compartió sus experiencias como foto periodista.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;fb-root&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;(function(d, s, id) { var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0]; if (d.getElementById(id)) return; js = d.createElement(s); js.id = id; js.src = &quot;//connect.facebook.net/en_US/all.js#xfbml=1&quot;; fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs); }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));&lt;/script&gt;

&lt;div class=&quot;fb-post&quot; data-href=&quot;https://www.facebook.com/309957162357375/photos/a.416908844995539.103301.309957162357375/777970618889358/?type=1&quot; data-width=&quot;466&quot;&gt;&lt;div class=&quot;fb-xfbml-parse-ignore&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/309957162357375/photos/a.416908844995539.103301.309957162357375/777970618889358/?type=1&quot;&gt;Post&lt;/a&gt; by &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/pages/Centro-Cultural-de-Espa%C3%B1a-en-La-Paz/309957162357375&quot;&gt;Centro Cultural de España en La Paz&lt;/a&gt;.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El &lt;a href=&quot;www.ccelp.bo&quot;&gt;Centro Cultural de España en La Paz&lt;/a&gt;, organizó esta charla aprovechando su estadía por un trabajo para el Banco Mundial, la charla programada para las 19:00 en sus instalaciones tuvo un lleno total media hora antes de iniciar, los participantes tuvieron la oportunidad de contar con audífonos inalámbricos para escuchar la traducción de la charla que fue impartida en ingles sin interrumpir al locutor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La charla inicio con palabras del Embajador de España en Bolivia y una pequeña intervención por el representante del Banco Mundial en Bolivia amigo de Nick Danziger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nick inicio con su charla contando como ingreso a la fotografía y como paso varios anos de su vida recorriendo el mundo como foto periodista freelance, comento de sus proyectos personales y los que le fueron asignados con especial énfasis en su trabajo acerca de los objetivos del milenio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo largo de su charla compartió muchos aspectos de su vida privada y como la fotografía influencio cambios grandes en su vida, finalmente el publico presente tuvo la oportunidad de realizar preguntas entre las mas destacadas se le pregunto que opinaba y si conocía mujeres foto periodistas de guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el equipo de BoliviaIO que estuvo presente la charla fue muy inspiradora y le deseamos éxitos en todos sus proyectos.&lt;/p&gt;

</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Cuarta Olimpiada Científica Estudiantil Plurinacional Boliviana</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/05/cuarta-olimpiada-cientifica-estudiantil/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/05/cuarta-olimpiada-cientifica-estudiantil</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por cuarta vez en Bolivia se desarrollarán las olimpiadas científicas para estudiantes de colegio en ocho áreas: Matemática, Química, Física, Astronomía y Astrofísica, Informática, Biología, Geografía y siendo la última de la lista Robótica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La etapa de inscripción culminó el pasado 30 de Abril y ahora los participantes esperan la primera etapa de tres, que es el concurso por distritos educativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La etapa distrital del 25 de Mayo a realizarse a nivel nacional clasificará a los mejores estudiantes a la etapa departamental, la cual se llevará a cabo el 20 de Julio, los ganadores participarán de la final nacional que se llevará a cabo del 23 al 27 de Septiembre en la ciudad de Santa Cruz de la Sierra en donde competirán por participar en concursos internacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sitio web oficial es &lt;a href=&quot;http://olimpiadas.educabolivia.bo/&quot;&gt;http://olimpiadas.educabolivia.bo/&lt;/a&gt; y algunas disciplinas ya cuentas con sus sitios personales tal es el caso del area de &lt;a href=&quot;olimpiada.icpc-bolivia.edu.bo&quot;&gt;Informática&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://www.olimpiadarobotica.org.bo/&quot;&gt;Robótica&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>CodeRoad Coding Contest 2014</title>
      <link>http://bolivia.io/noticias/2014/05/04/coderoad-coding-contest-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author></author>
      <guid>http://bolivia.io/noticias/2014/05/04/coderoad-coding-contest-2014</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este Domingo 4 de Mayo del 2014 inicia el primer concurso programación de la empresa &lt;a href=&quot;http://www.coderoad.com&quot;&gt;CodeRoad S.R.L.&lt;/a&gt; como parte de su programa “Compete to Grow”, la cual ha organizado ya algunas hackathones como el &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/ggjbolivia&quot;&gt;Global Game Jam&lt;/a&gt; y el &lt;a href=&quot;2014.spaceappschallenge.org/location/la-paz/&quot;&gt;Space Apps Challenge&lt;/a&gt; por mencionar algunos. &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;/images/c3_poster.jpg&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Poster Oficial.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Dirigido a estudiantes y profesional del area informática que tengan pasión por resolver problemas con carácter algorítmico, el concurso tiene un formato parecido al Google Code Jam, y consiste en filtrar competidores hasta que solo los mejores llegan a participar de la etapa final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas empresas del area tecnológica a nivel mundial realizan este tipo de concursos enfocados en la resolución de problemas algorítmicos, entre los mas conocidos están el &lt;a href=&quot;https://code.google.com/codejam/&quot;&gt;Google Code Jam&lt;/a&gt; organizado por Google Inc., &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/hackercup&quot;&gt;Facebook Hacker Cup&lt;/a&gt; organizado por Facebook Inc., &lt;a href=&quot;http://contest2.yandex.com/algorithm2014/&quot;&gt;Yandex Algorithm Contest&lt;/a&gt; de la empresa rusa Yandex y el &lt;a href=&quot;http://www.russiancodecup.ru/‎&quot;&gt;Russian Code Cup&lt;/a&gt; organizado por la empresa Mail.ru también rusa, entre otras.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&quot;/images/ccc_coderoad_com_2014.jpg&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Aplicación y sitio web del Concurso.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Para participar es necesario inscribirse en la pagina del concurso &lt;a href=&quot;http://ccc.coderoad.com&quot;&gt;http://ccc.coderoad.com&lt;/a&gt; y tomar parte del Qualification Round hasta el 10 de mayo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    

  </channel> 
</rss>